點解歐盟一直唔畀土耳其加入?

最近又話加入想歐盟,所以想討論下呢個話題

如果因為發生2016政變, 點解之前唔畀加入?

明明有廢除死刑, 解除庫爾德與禁令, 廢除死刑

都睇過啲反對嘅原因, 大概咩唔肯承認亞美尼亞種族屠殺, 點解唔肯承認?

仲有, 其實土耳其仲有冇其他違反民主自由嘅嘢, 2016之前?

因為土耳其係中東。。。

簡單咁講係因為冇乜人想土耳其啲人可以自由進出歐盟，又可以喺嗰度自由工作。如果真係咁樣做會有大量嘅土耳其人湧入歐洲市場，搞亂晒歐盟內國家（當然係最有錢嗰幾個）嘅人口種族平衡。反對土耳其加入歐盟其實亦都係當年Bojo叫啲人脫歐嘅其中一招。

就算土耳其可以好似同北歐一樣咁民主, 都唔會畀佢加入

去過就知發展差幾遠

因為唔係信耶穌
呢點其實幾重要

土耳其🇹🇷想做哈利法

歐盟又話 人權同民主

唔受佢玩就唔符合人權同民主？

你係歐洲住過見識過土耳其人同白人既分別你就知

講一套者。
我都話係因為耶穌問題。

千祈唔好俾佢入，話知佢乜理由。俾得佢哋入，歐盟國家會陸續滅國。住過歐洲係知乜料。如果香港同巴基斯坦之間隨意出入同工作，會點？
佢哋最大問題去到當地唔止唔肯融入（唯一係會學本地語言），亦唔似華人、印度人咁只建立一個小社區聚埋一齊圍威喂。佢哋個發展方式係入侵嘅。佢哋會開食店開到多你幾倍，但間間賣來賣去都係嗰三四款嘢食，平，鬥平。
佢哋近乎唔會幫襯返土地人開嘅嘢，多數幫趁返自己友嘅生意，過返同土耳其一樣嘅生活。用嘅食嘅同佢起土耳其無乜分別。連佢揸部沙塵滾滾嘅二手車，都係開大個喇叭打開個窗播阿拉伯音樂。佢哋生嘅四五六個仔女都係群返自己友一堆四處攪攪震。係有好少數下一代能夠融入，俾本地人同化到嘅，好少囉。佢班起歐洲土生土長嘅下一代，起咁嘅生活底下，當日唔被ISIS成功號召已經偷笑。
重有，土耳其雖然一早世俗化，但其實而家佢哋係越走越激進，向原教旨主義快步回頭。

其實我覺得土耳其部份人個種都幾似希臘人。女係靚嘅。

我嘅意思係, 就算佢符合標準, 歐盟都唔畀佢入

歐亞條線就係喺土耳其度，唔係咩

塞浦路斯地理唔係歐洲

骨子裏
一直諗住
鄂圖曼帝
復活

不安仲諗住遲啲去旅行

佢地同俄仔買飛彈。。 準備俾美國sanction 點入呀

muslim

去旅行有乜好擔心？

土耳其係旅遊大國，旅遊業極度發達

係地中海成架航母咁喎

歐盟大概唔會接受一個強大既回教政權加入

淨係睇聖索菲亞大教堂，由 1923 年現代土耳其成立後就變成博物館，到上年又變番做清真寺就知

半歐半亞

法國總統都向Islam宣戰了
可見黨鎮壓回鶻不知幾先進

邊度有一半咁多。

以人口計

最大城市最多人口係歐洲

Istanbul?

伊斯蘭國家

國內高舉突厥民族土義

地理上得個伊斯坦堡係歐洲 國土大部分係亞洲

人權問題

土耳其佬難頂

土耳其好似上年先破咗產

土耳其同中東關係太密切
又多muslims

我記得唔知係邊度睇過 佢有賣武器俾伊斯蘭國

人口多，對eu free movement 係壞事，如果土耳其係小國就冇問題

埃爾多安獨裁政權，與加入歐盟其中一個條件民主有所違背

咪on9
你用既係極端例子
仲有除咗個外形
文化同行為完全唔同
最重要火雞係Muslim

Muslim唔準加入歐盟?

你去問下波蘭匈牙利準唔準

烏克蘭都唔俾啦 人地起碼都係東歐

除左上面講既宗教問題，經濟唔及歐盟國家外，最重要既係佢人口有8000萬，入左將成除德國外人口最多的國家，代表佢係歐盟議會將分到第二多（德國現時96位），即係會將成個歐盟政局大幅改變，土耳其成為第二大權國家，你覺得法意西呢啲國家願意見到咩

價值觀差異太大，磨合需要時間，更何時係宜家呢個時勢，更無可能，土耳其最有可能加入歐盟既時間係上世紀，當時組建歐盟前身歐洲共同體時無加入，已注定錯過成為歐盟一員既最佳時間

土耳其無野既，除非入南部地區

如果民主情況可以有北歐嘅水平, 咁樣唔係壞事

去德國睇下D土耳其佬就知

塞浦路斯是有趣的例子，佢加入既主因係希臘的強力支持同十分有軍事價值既地理位置，同時將係愛琴海地中海既包圍線完成

佢有個世仇叫希臘....

未來可能有機，但弓定唔會係黎緊呢十年內入到，再講歐盟捱唔捱到多十年都係個疑問

呢家仲變返政教合一 遲啲變埋獨裁

睇下次大選，19年地區選擇證明反抗力越來越大，持觀望態度，但無樓上睇到咁悲觀

烏克蘭後面連接住既有個俄羅斯，北極熊唔會再想門口又穿撚左

有，伊斯坦堡見過

呢啲老老豆豆有咩人敢幫襯

合唔合標準係另一回事（不過土耳其係歐盟候選國清單中好多野都未達標），更大考慮係地緣政治風險同權力分配平衡問題，其他咩宗教經濟人地窮反而係次要

我記得現場就好多人既

但係土耳其如果係歐盟, 咁歐盟咪可以控制歐亞嘅喉嚨

同希臘有牙齒印

理論上係，但代價風險太大，所以入歐一直都極慢

呢個唔係關鍵原因

你睇下係咩族架咋
Kurdish同Uighur都唔一樣樣啦

係，一街都kebab

仲有最大問題係回教排他性咁強，通婚又迫你改宗，之後生成堆人出黎侵佔資源，仲有AOC式咁起清真寺當城堡

土耳其一半係歐洲一半係亞洲

回教徒

無一半，土耳其歐洲個部分只佔少部分，不過過半人口都住係個part就岩既

上reddit 見過人屌
話土耳其本土啲人超憎埃爾多安
投票一定投對家

但係土耳其啲海外僑民( 尤其是喺歐洲住嗰啲)
又好支持呢條撚屌
想佢復興土耳其
次次都投畀佢

搞到土耳其選舉反映唔到真正土耳其居民嘅民意

有土耳其朋友，佢都講過類似既情形，因為在外居住流連既土人對原來國家有種依戀同幻想，無好似真係生活係裡面啲人睇得咁清楚

鄂圖曼帝國都要求歐盟侵佢玩？
其實唔需要

樓主你幾多歲？鼓吹民主自由人權嘅組織就一定係好？你收爹啦 唔好將民主自由睇得太重 同埋反支同民主無關

靠攏沙地/阿聯猶果邊可能仲好

土耳其有網絡管制?

冇嘅話冇可能唔知

幾日前咪有新聞

對海華人一樣支持习主席

有網絡管制但無咁嚴

至於你話知唔知...我只能講，有啲人就係唔願知或扮唔知

有
聽同事講
上fb 屌埃爾多字畀人篤灰嘅話會畀人捉
但係個問題係
本土人有網絡審查都知道政府嘅仆街野 好憎佢哋
反而海外僑民冇網絡審查 理論上應該更加知政府嘅仆街野
但係又支持政府

其實我諗應該得成世屈喺ghetto 嘅人/宗教狂熱者先會支持埃爾多安

我現實生活中識嘅土耳其人個個都想佢倒台

同啲藍屍一鳩樣

還返個君士坦丁堡先啦

玩盡啲, 東羅馬帝國
不過有少少唔同, 只會有少少領土喺其他國家, 咁成個國家都係歐盟
例如有少少領土係埃及, 咁成個埃及都係歐盟

根本土耳其對istanbul 既東正/天主教建築既處理就係對天主/東正教既羞辱

見過一次hagia sofia嘅示威
仲膽粗粗走左入人群入面
最大印象係示威都會分開男女兩邊

咪同移民去英美澳加啲鄉黑一樣
佢地去咗外國咪都係鄉黑

土耳其地理位置天生太好，亦都係太尷尬、太戰略性，所以只能做緩衝區角色。
土耳其就好似一個有父幹嘅敗家仔，自己唔爭氣。
烏克蘭同白俄羅斯都只能是歐盟對俄佬嘅緩衝區。

我相信我有生之年土耳其都唔會入到歐盟，或者歐盟會率先瓦解。

博物館咪大家打和囉, 唔使任何拗撬

點解Baltic Sea又可以?

仲有, 土耳其加入歐盟, 咪可以大聲啲批評新疆人權問題.

當然前提總統係真正民意嘅選舉, 唔係好似而家咁

都有少少機會依靠體制內改變獨裁嘅情況

土耳其係一個聲稱政教分離嘅回教國家

土耳其本土人鍾意邊個?

其實唔係唔俾，就係當年嗰總統臨門拒絕入歐盟所以就引爆左烏克蘭革命

幾似外國D 藍絲

你佑俄佬宜家無後悔比三小國入歐盟咩

但個時俄羅斯同西方關係仲叫良好，本土經濟同國力都不及宜家，三小國無左仲有烏克蘭同白俄羅斯係到做門口都夠頂，所以先唔情願咁無多阻止

歐盟近年再擴張機會唔大，內部已經夠多衝突

去下土耳其旅行都幾正嘅。但如果要同佢哋住埋一齊就唔係咁容易。我覺得歐洲其實都犧牲咗好多，好在歐洲人和善同比較肯去接納人，又肯幫。

入得歐盟，佢嘅一票就可以否決議案。聯合國同世衛都俾中共挾持到根本function唔到，俾一個民主程度低成咁嘅國家入歐盟？天生無咗個腦嘅都識舉手反對。

打機識一堆土耳其人 好熱情好團結但又好自大 佢哋幾睇唔起其他國家嘅人 當然只係我識個幾個係咁
有機會都想去體驗下 佢哋成日邀請啲人去探佢地

有時靚到不得了，加埋個價錢。我相信玩開得絕對唔會錯過。

申報：一世人都無玩過，見到都好心養。

佢哋講過我唔記得

因為亞美尼亞種族滅絕